科大首推「理學+AI」「工程+AI」學士課程

科技大學推出本港首個學士延伸主修課程，採用新課程架構「Major + X」，即傳統主修課程（Major） 加新興熱門主題（X）作為延伸主修，並於2021/22學年首先推出「理學A組+人工智能（AI）」（JS5181）及「工程學+AI」（JS5282）兩個新課程。

兩個新課程維持4年制，獲取錄的學生會於第二年從理學A組（主修包括數學、物理、海洋科學）或工程學中選擇主修課程，並同時修讀AI課程，學生要於4年內修讀總計約21至24個學分的AI課程，完成後其畢業證書上的學位將同時列出主修和延伸主修課程。本科招生及入學事務處長劉夢琳指出，兩個新課程會以學院收生，學院首年分別會撥出40及150個學額予「理學A組+AI」及「工程學+AI」。

科大首席副校長資深顧問龐鼎全稱，部分當下新興學科發展迅速，需求變化大，部分甚至將來會過時，如獨立成科成為學士課程，對學生前途影響甚大，故選擇以發展完善的傳統學科，搭配新興科目。他說，大學會因應情況調整「X」，日後可能加入的領域包括數據科學、金融科技等，其他學院亦表示有意參與。

又AI

讀左佢科咩biotech+business ，伏撚到

hk no it

我諗佢應該係博有人讀完之後出嚟開公司
成功嘅話高層又可以無限打飛機

標奇立異 譁眾取寵嘅科越開越多
各種方式水學生讀普通科

LinuX
UniX